其實唔止六四，中共建國前後都大量屠殺自己人民！

[被遺忘的長春圍城]

前幾日係六四29週年既日子! 六四只係共產黨眾多屠殺人民事件既其中一個，其它都有大量書籍文獻記載，相反，1948年發生的長春圍城事件，竟然要比1937年日軍制造的南京大屠殺更為嚴重，不只是餓死人的人數，而且，竟是中國人餓死中國人。

那麼，究竟發生在國共內戰時期既長春戰役，究竟被共軍監生餓死幾多人呢?數字眾說紛紜，中共稱難民死亡人數在8萬至15萬之間，國民黨稱餓死了65萬，有數據表明，長春的居民人口由圍困前的50萬銳減到圍城後的17萬人。

而中共一直對此事件推卸責任，更聲稱長春圍城「這一勝利的全部過程，充分證明了毛主席戰略指導思想的英明正確」，「長春兵不血刃地和平解放，沒發一槍一彈」，「這是我國第一個用和平方式解放的一座大城市」，是「大城市和平解放的光輝範例」。

而國民黨方面認為：「中共軍隊在長春圍城期間的行為構成戰爭犯罪」，「共產黨應為這一問題負責」。為了消耗長春城內的糧食供應，拖垮國軍，共軍不讓饑民出逃。大批百姓聚集在兩軍陣地之間的真空地帶，無法逃生。

「長春之戰的可恥之處就在於中共軍隊採用了極不人道的做法。」當時的獨立媒體《大公報》稱之「可恥的長春之戰」。

每年紀念六四，各界人仕都在轉發著對中共政權既憤慨，反而香港本地事件，初一 的政治犯，六七暴動死難者，抗日英軍加拿大軍死難者等，就更加無人理！而好似長春圍城這件事，都係沒有一個人敢公開去質疑這場對內戰爭：到底有多少人，無聲無息地消失在中共黨史、戰史裡？這場餓斃數十萬百姓的戰爭災難，到底是誰的責任？